兩「師奶」義工涉派「福袋」選舉舞弊賄2居民 4被告續准保釋

深水埗海麗村居民組織的兩名「師奶」義工涉嫌派發福袋誘使邨內居民，在去年立法會補選中投票予民建聯的鄭泳舜；同時有兩名村內居民涉嫌同意接受「福袋」以投票予鄭。4人同樣被落案起訴，案件今在西九龍裁判法院提訊。

兩被告為42歲的鄧奕梅及52歲的王維霞，他們同為「海麗之友社」義工，被控一項串謀在選舉中作出舞弊行為，向他人提供利益罪名。控罪指，她們於去年2月28日至3月11日期間，一同及與其他不知名人士串謀在該補選中無合理辯解而提供多個「福袋」予海麗邨居民，作為他們投票予鄭泳舜誘因。而每個「福袋」涉嫌載有約值一百元的食油、藥油、米、頸巾等日用品。

另外兩名海麗村居民為50歲主婦陳惠娟及50歲無業漢李謀，各被控一項在選舉中作出舞弊行為，接受利益作為投票誘因罪名。控罪指，他們於去年3月5日至11日期間，在該補選中無合理辯解而同意接受一個載有約值100元的「福袋」，作為投票予鄭泳舜誘因。據知，市民需先投票後取福袋，而兩名被告則在已投票但尚未收受福袋之際，相關錄音已流出。

控方表示准備好答辯，辯方則要求案件押後至12月5日再訊，以提供法律意見予被告。陳惠娟原打算今作答辯，惟裁判官溫紹明查問「有無啲咩原因要分開處理？」，陳其後表示可一併押後始答辯。最終4人續准以2000元保釋外出，但不可接觸控方證人。據了解，揭發事件的民協深水埗區議員楊彧為其中一名控方證人。

去年立法會補選(九龍西地方選區)於去年3月31日舉行，由三名候選人角逐議席，分別是民主派的姚松炎、民建聯鄭泳舜和民建聯前成員蔡東洲，最終鄭泳舜當選。各被告於案發時均為海麗邨居民，海麗邨屬九龍西地方選區範圍內。

法庭記者：陳楚琨

積極舉報

小鳳姐